IT界討論區(43)傻人有傻福，IT狗無

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38)
(39)
(40)
(41)
(42)

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview
Adeeco, Seamatch, Manpowerundefined

留名

你哋公司個 mon resolution 最大幾多？
睇吓有冇人低過我先
利申：1280 x 1024

有一邊mon係1400x900

我得一個

有冇人聽過atos呢間野 gt好唔好做

冇耐之前 1360 × 768

做 web 要照顧埋 1024 × 768

而家 1920 × 1200 同埋 1920 × 1080

兩個 HD

Share Drive 先係皇道，用乜鬼 Git 呀

我之前間inhouse就係成堆Share Drive，多到都唔知邊個打邊個

而家幫楷哥做狗，全部有寫日期
但我背後自己有 Git repo

楷哥果邊用GIT禁先進架咩
我記得佢地仲係石器時代ja wo

係我自己用咋
做完交貨一樣要「接櫃」

Lm

點睇 Oursky? 上 medium 見到好似唔錯

諗緊報唔報

唔好理，只睇人工 乜都假

人大咗真係睇個錢字行頭

Hong Kong no IT 熱誠

in-house 做到隻狗咁仲叫 in-house 咩

馬爾代夫的生活態度

有冇咖啡嘆

睇來上面up得出用share drive
都係ive仔出來
寫垃圾曲還垃圾曲
version control一定要

同事做到仆街
但我只會做返自己工作量

我埋土囉，不過一鳩樣啫

MIT grad 一早過撚咗矽谷

講多啲

vendor 唔出奇呀

個post爆得咁快嘅

想問下大家點睇support同埋develop?

想知通常咩部門要返shift多

做港豬，最梗要人工啫，高唔高先

咁收得皮啦

我識 React, Docker, Spring Boot, TypeScript 有冇得加先

吓，識 React, redux, redux-saga 都加得 1K？

我都係幫楷哥寫返 Web form 好喎

真陰功，寫埋 Serverless 呀

it

Data Centre

coding

釣魚好唔好 屌你老母

釣咩先

釣女

你有10秒時間
唔貼圖一世做it9

讀 U 啲女寫文叻過寫 code

但佢哋一定比我更成功

hsme屌鯉老鼠
一世做it9啦
退休繼續做it9

() => () => () => () => () => () => () => () => 1;

自從我學識咗 ES6，楷哥都要臣服於我

瞓吓先

冇人嘅

寫report 寫powerpoint人工先高

邊到有？介紹黎睇下

三隻1920 x 1080

首先你要係絲

利申藍絲

日日自願性地Ot

………………………………………._¸„„„„_
…………………….…………...„--~*'¯…….'\
………….…………………… („-~~--„¸_….,/ì'
…….…………………….¸„-^"¯ : : : : :¸-¯"¯/'
……………………¸„„-^"¯ : : : : : : : '\¸„„,-"
**¯¯¯'^^~-„„„----~^*'"¯ : : : : : : : : : :¸-"
.:.:.:.:.„-^" : : : : : : : : : : : : : : : : :„-"
:.:.:.:.:.:.:.:.:.:.: : : : : : : : : : ¸„-^¯
.::.:.:.:.:.:.:.:. : : : : : : : ¸„„-^¯
:.' : : '\ : : : : : : : ;¸„„-~"
:.:.:: :"-„""***/*'ì¸'¯
:.': : : : :"-„ : : :"\
.:.:.: : : : :" : : : : \,
:.: : : : : : : : : : : : 'Ì
: : : : : : :, : : : : : :/
"-„_::::_„-*__„„~"

比個期好趕 好難係辦公時間做得曬

ur name

好短

on9先ot,夠鐘好走人啦，做壞規矩就你呢挺人

最緊要夠硬..
太長通常好快軟
而且短射得多D,因為管道短
前衝力勁D..
長條射精管長, 衝力冇咁勁

百人斬路過

好高職位？
如果唔係同佢講唔夠時間

唉，又俾人撚

係責任？ 定係愛啊？

點解巴打你會成日都咁得閒

ff

唔好咁多幻想啦 百日ot就有你份

SA 自求多福

宜家一年經市價幾多？

15K

underpay 緊

Fg d野新學 但個project 趕

仲要番工第5日同我講 其他人已經做差唔多做曬

差我果part

放個fg入 趕開project已經有問題啦
vendor公司嚟？

fg差唔多啦，做唔切無人怪你，但你要企硬唔好玩ot.

巴打真幽默

就係比班撲街拖落水

講真我唔明點解會有人ot
你都係打工啫，做唔晒咪第二日先做囉

想加人工，想上位，驚比人炒，OT有錢呃飯食。

都係依D原因啦

佢哋咁做就夠，咪搞我

講野呀你 老細話要你今日交貨
你唔OT?等炒啦

利伸: 唔洗OT,搭正走人

傳說搵張白紙包著個壞滑鼠係公司角落頭
會保佑你以後冇咁多OT

聽日可以試下

做yes man一定有嚴重後果

就快要自殺

in-house IT 歡迎你
畢業做左inhouse轉工再做inhouse 未試過OT
日日輕鬆過活，用舊tech勝新tech

今日放工之前俾人撚，叫我入 data 做 data screen，唔識做

聽日返去實食蕉

下次 say no 啦

冇得啦，佢哋聽日要開會

但我真係唔識做，揼 code 都還可以

直接同佢講唔識

it狗個個都係短鳩

大笑左

雖然我都覺得 version control 一定要
但之做過間我嚟之前係無 version control 全部都係大學生
幾個HKU 添

冇version control點chase

有事想rollback真係企撚左係度

做in-house係休閒, 但真係好悶
我堅持唔會早走, 日日OT 5分鐘, 準時架lift太多人逼唔到入去

準時走咪又係逼狗鐵狗巴

COPY AND PASTE

有冇人做狗做到要食佢

巴打應該問：有冇人做狗唔使食佢

咩嚟

避孕丸

抗抑鬱揼 code 神丹，可以揼 code 十倍速

巴打不如考慮下轉工

食咗十年，由中學開始食，唔關份工事

轉去 Google / Facebook 有冇得諗？
冇嘅話我自殺投胎做矽谷富商家庭個仔好過

你地班人,做IT做到開似失常

食完會唔咁會變成咁:

(#86 原圖向上加 7層且增強色彩 )

.....................………………………………………._¸„„„„_
.....................…………………….…………...„--~*'¯…….'\
.....................………….…………………… („-~~--„¸_….,/ì'
.....................…….…………………….¸„-^"¯ : : : : :¸-¯"¯/'
.........................……………………¸„„-^" : : : : : : : '\¸„„,-"
........................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
.....................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
..................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
.............……………………¸„„-^" : : : : : : : : : -"
..........……………………¸„„-^" : : : : : : : : : -"
....……………………¸„„-^" :: : : : : : : : : : -"
……………………¸„„-^" : : : : : : : : : : -"
**¯¯¯'^^~-„„„----~^*'": : : : : : : : : : : ¸-"
.:.:.:.:.„-^" : : : : : : : : : : : : : : : : :„- "
:.:.:.:.:.:.:.:.:.:.: : : : : : : : : : : ¸„-^¯
.::.:.:.:.:.:.:.:. : : : : : : : ¸„„-^¯
:.' : : '\ : : : : : : : ;¸„„-~"
:.:.:: :"-„""***/*'ì¸'¯
:.': : : : :"-„ : : :"\\
.:.:.: : : : :" : : : : \\,
:.: : : : : : : : : : : : ''Ì
: : : : : : :, : : : : : ://
"-„_::::_„-*__„„~"'

.....................………………………………………._¸„„„„_
.....................…………………….…………...„--~*'¯…….'\
.....................………….…………………… („-~~--„¸_….,/ì'
.....................…….…………………….¸„-^"¯ : : : : :¸-¯"¯/'
.........................……………………¸„„-^" : : : : : : : '\¸„„,-"
........................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
.....................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
..................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
.............……………………¸„„-^" : : : : : : : : : -"
..........……………………¸„„-^" : : : : : : : : : -"
....……………………¸„„-^" :: : : : : : : : : : -"
……………………¸„„-^" : : : : : : : : : : -"
**¯¯¯'^^~-„„„----~^*'": : : : : : : : : : : ¸-"
.:.:.:.:.„-^" : : : : : : : : : : : : : : : : :„- "
:.:.:.:.:.:.:.:.:.:.: : : : : : : : : : : ¸„-^¯
.::.:.:.:.:.:.:.:. : : : : : : : ¸„„-^¯
:.' : : '\ : : : : : : : ;¸„„-~"
:.:.:: :"-„""***/*'ì¸'¯
:.': : : : :"-„ : : :"\\
.:.:.: : : : :" : : : : \\,
:.: : : : : : : : : : : : ''Ì
: : : : : : :, : : : : : ://
"-„_::::_„-*__„„~"'

IT界個個都係大撚鳩

巴打點睇九巴既network engineer, 聽日見工

手機版斷撚左你條假鳩

睇唔開轉下行
it環境極悶 適合唔social人士

我有自閉，真人唔 social

只係期望落差太遠啫

嗰陣細個中學真係好有心機學，仲攞過獎。

冇諗過大過要做狗

大把人陪你做狗
搵份inhouse hea吧

咪 in-house 囉，都話幫楷哥執屎囉

轉過份啦

想但個慢性胃炎，驚做返 vendor 頂唔順

讀 U 時開咗間有限公司接吓垃圾做，而家間唔中都接吓，可能捱壞咗身子

開公司

分鐘你同我啲垃圾 page 有一面之緣添

冇用，搵唔到錢。

自閉，唔識搵客剩係識做。

細過好天真，真係以為畢業可以入到 Google, Facebook，點夠人爭

好記得當年我朋友同我差唔多分但冇 offer，最後屋企人俾錢佢過美國讀，佢間學校 banding 仲高，而我就讀埋土。

出嚟幫楷哥做狗，人生真係得啖笑

講真，有時靜靜哋一個，個胃又痛，真係想自殺

有食藥有乖乖定時去青山，未到最後頂唔順嗰刻都應該繼續行屍走肉

冇制度係佢地嘅問題
依家個 project 係我地幾個負責，而 UAT 係其中一個重要環節
唔做咁咪由user 或者 SA/PM 自己受返

試下找下自已興趣 fill up 下自已嘅時間 就冇禁多時間亂想之餘 個人又開心d 我興趣就陪老婆 做尖 同 唱k 時間一充實左 個人就唔會亂想 當然你咪Q用工作填滿啦

咁咪好囉

真係奶蕉，問我點解未入晒，唔識入

條女問?

係掛

青頭

冇得教

四點幾走嚟叫我入，話趕唔切畀我搞，我入到放工時間都未入完，唔知係咪我 get 錯唔係咁入

佢以上去開會，不過我諗佢應該 ok 嘅

佢場會唔 ok 我就仆街，真係可以跳樓啦

?$

巴打冇事嘛。唔想係新聞見到你

又跳 一份工唔得咪下一份
工作都係為生活 生活都係為過得幸福快樂
工作得唔開心不如咪Q做

都話有食懵仔藥囉

死都要專業啲，學教授用 carbon monoxide

變有工係開心㗎

發撚咗達做下個 Mark Zuckerberg 咪開心囉

但喺香港冇可能

如果冇家庭壓力不如停工好過啦
個人迷失左好易出事

出事咪好，又唔係出生真係好好，點計都有撚排捱

睇唔明

屌，隻 2333 我早排沽咗就係咁升，連個天都撚鳩我

你心態上有錯誤
錢 唔 等同快樂
我窮 但係活得自在
暫時香港未去到中國禁pk
錢唔係禁必要
食個m記都可以好快樂
要睇你可唔可以平衡得到
你內在嘅滿足感 虛榮感 個把尺

lihkg fg已經20k
you loosed

做 Vendor 如果自己有人脈有針接到 project 其實幾好搵，一個垃圾 site quote 幾皮不是夢

冇錯 戶口得1000
12k月薪 住貝沙灣
番工1-3渣benz 4-5渣tesla
6-7渣法拉利 紅假渣林寶
落雨天渣路虎 唔洗番日子+紅日渣波子
要番工但趕著出門口著雷諾
太多野做要趕番屋企渣Maserati

低人工戶口得1000都可以活得高興

仆你個街 2333，我諗住 4.5 見你殘入你你又唔撚升，我一放你就爆升，冇天理，去自殺

buy 1475 上到5蚊放

得閒計吓佢底價先

有得hea好hea
出到來冇人收你
問你學過乜 你又答唔到

得閒學下react python啦
成日掛著hea
唔上進點做manager

學晒啦，咪又係做撚狗

與其晒時間學 tech，不如睇吓財報計吓估值，買吓股票。

或者可以買返你下半世做狗嘅時候

學埋ios angular es ruby啦
唔識野比fg淘汰

Angular 1, 2 都識啦，而家改咗名變 4 嘛

差 iOS swift 唔識，亦唔諗住學。

而家啲人話 flutter 好，但好似 React 易寫好多

ruby 不了

做狗啫，識 SQL, Web Form 可以玩多廿年
喺香港

巴打

頂你條友 秒覆
阻住我hea
唔理你

上司去咗開會，冇嘢做，下晝唔知會唔返嚟撚我

下 上司開會先有得hea
不做了

冇 code 揼咩你哋，真係坐九粒鐘

比錢你上連登 飲下咖啡
仲想點

師兄，真係連 SQL 都唔洗揼？

唔洗啦
冇手打啦 左手渣咖啡 右手覆po

剛剛計咗你隻杯麵，跌到 2.31 左近先抵買

你隻2333 計完咪又係蝕

俾人震撚走咗

明明計到低過殘價

冇料扮大師

希望啲美股爭返啲氣

大師唔扮得，全香港得一個

得啦至威係你

ching ching chong，安坐家中炒美股囉

炒月餅啦

係食燈籠，玩月餅

依邊D月餅好流，無咩流心奶黃月

喺美國？

日本大把其他好嘢食啦

IT狗放假無野做

開工啦你 一間老細番來
冇得hea

奴隸食飯時段

學tech先上唔到 學好英文吹水算

傻佬嚟，react三年後都唔知企唔企穩

Flutter, Dart, Rust, Reason...

我都係繼續睇股東算，香港做 IT 幾有心都假

隔離財經台做 fund man 開口搞個 app 就大把 funding，我哋 IT 狗呢

咁辛苦學識一隻又一隻 language / framework，最後俾人撚。

有冇人聽過FDM呢間野? 請fg IT但唔知咩黎

機會到 大手入 恆熊

快啲跌落 BB 底啦

即係要出去其他公司做返工做外判狗?

而家做梗

開 17K 囉
AL 14 日乜都夠啦

冇20k 20AL仲做

First grad 咋喎

咁撚好福利㗎咩而家

同意，香港咁撚少假，AL得1X日真係食蕉

其實美國仲少假，香港唔算少

咁你去做美國做囉

做男人最緊要長

...................………………………………………._¸„„„„_
...................…………………….…………...„--~*'¯…….'\
...................………….…………………… („-~~--„¸_….,/ì'
...................…….…………………….¸„-^"¯ : : : : :¸-¯"¯/'
.......................……………………¸„„-^" : : : : : : : '\¸„„,-"
......................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
...................……………………¸„„-^" : : : : : : : : -"
...............……………………¸„„-^" :: : : : : : : : -"
...........……………………¸„„-^" : : : : : : : : : -"
........……………………¸„„-^" : : : : : : : : : -"
....……………………¸„„-^" : : : : : : : : : : -"
....…………………¸„„-^" :: : : : : : : : : :-"
.....………………¸„„-^" : : : : : : : : : :-"
**¯'^^~-„„„~^*'": : : : : : : : : : : -"
.:.:.:.:.„-^" : : : : : : : : : : : : : : : -"
:.:.:.:.:.:.:.:.:.: : : : : : : : : : : ¸„-^
.::.:.:.:.:.:.:.:. : : : : : : : ¸„„-^¯
:.' : : '\ : : : : : : : ;¸„„-~"
:.:.:: :"-„""***/*'ì¸'¯
:.': : : : :"-„ : : :"\\
.:.:.: : : : :" : : : : \\,
:.: : : : : : : : : : : : ''Ì
: : : : : : :, : : : : : ://
"-„_::::_„-*__„„~"'

美國有冇禁高工時先

冇，而且工資係香港四倍

買熊挾死我了

做期權啦，又送錢俾二世祖

唔貼市，打算賺幾百都走，宜家輸緊幾百

馬爾代夫的生活

返工比老曬撚，放假比大戶撚

上連登比呢度it9撚

衍生工具好難玩，小弟算學過玩 option，都成日俾人蝦，而家打牛工冇時間睇，唔敢亂做。

通常貪心做短線(即日)實俾大戶撚

熊市買熊，夠遠同比d耐性 等收錢

等比打耙

剛剛in左間inhouse 用舊tech感覺上好hea

係你個口講hea嘅可信性係0

?$$$$ ??AL

邊有咁快有offer

面試唔傾店 你點做野

從一個地獄跳去另一個

我覺得係時 hea 時忙，但以前做 vendor 接 project 成功感大啲

熊仔過夜了。 286不死熊

你要搞佢，做熊跨好過啦，輸有限贏有限，安全好多

依啲屄市，千祈唔好高J

我都係 忙果時好hea
hea果時好忙
唔hea果時又唔忙
hea果時又忙

財經台死出去

咁hea唔炒下股，點過日神呀

我哋係專業 IT 狗，唔可以有自己嘅獨立汪汪財經台

hand hand

唉，隻 2333 +9%

又醒唔起 long call 佢

我put左2318

扑左你2條友

咁仆街啦，依啲有基本面撐嘅股唔好亂 put，就算搞寧願搞 700

向上彎嘅?

當對沖，我有正股，年頭80蚊同68蚊

學吓順豐班友仔
刪咗 production 份 database
直接等抄搵下份算啦

屌咪傾財經

好悶

2318 目標價 (希望冇計錯數)

((5723.36 + 387.57 * 15) / 0.87) * 100000000 / 7448360880.61
= 178 蚊

咪傾財經啦

人窮就句句都講錢㗎啦

傾tech啦

咁有咩 tech 可以俾我發到達
搞 A/R?

P2P

原來剩計內含價值都 76.8 蚊，真係唔好亂 put

大陸爆撚咗，仲有得做？

Sor, 換算埋港紙係 88.3

彈得多，搏下，一向賭仔心態

成個post有5版10版唔係格劍就財經, 抵比人話HKNOIT / 比人騎住

咪係 冇人傾tech

console.log('hello, world');

你做UAT tester / QA ?

Web form SQL code 狗

舊tech🐕

SharePoint 都係用webform寫

React, Angular 都識，學無所用

兩隻都唔小公司用緊wor, in-house / vendor都有

仲有vue

問咗大佬，學藝未精，計錯咗
不過應該目標價起碼 88.44

Vue 唔知點解覺得難過 React，好似好多嘢

玩下舊tech hea下咪算，新hech遲早都變舊

識唔識power builder?

唔識

咁你又話玩下舊tech

食屎啦 fg你害死

3隻都唔識

powerpoint 就識

我冇得揀㗎喎，有得用梗係用新 tech 啦，唔俾用咋嘛

幫楷哥 build 個 Serverless

用舊tech
我用緊新tech , vb

準時1730收工

垃圾

我奴性唔係好重
1730收工是必需

完全唔識network系列

係普通一間公司，有冇可能user一部desktop 機做server比其他同事connect

可以

兩部機之間有 network 的話

完全唔識佢而家套network infar 係咪冇得搞

楷哥果邊有新野玩架咩，果時我日日係度做考古專家wo

兩部機都同一個 connection specific DNS suffix 係咪有network?

梗係冇啦，講笑啫

Hong Kong no IT

鬼頭：你哋班港燦冇 automation test 咩

的確係冇

試死佢

可能連testplan都根本唔存在

記得以前寫 system 有 auto test case

依啲咁「先進」嘅嘢唔可以喺 in-house 出現

可以當有
睇吓係咪同一個 LAN 會快啲

我ping 到佢 佢ping 唔到我 192.168.17.x

絕對有可能

屌... send左3次

係咪用楷哥啲台呀

唔講Auto test case 啦
好多 IT狗一樣做好多manual work

冇 Debugger 咩

有但唔多人用

我做埋腦細見客出 quote 揼 code，你齋坐喺度袋「人工」好唔好

好聽啲咪咩都識
難聽啲咪咩都唔精
雖然我覺得 P 係要樣樣知啲
但無可能樣樣都精

咁你識唔識 Spring Boot, Grails, React, Angular, docker?

唔識唔請

識其中一種

當年嘅我，好後悔

IT 狗眼中嘅全能者，世人眼中嘅失敗者。

依個世界，識一個 port 就可以賺成億。

果個 port 叫 445

點解D打曲佬可忍受到連續7,8個鐘
唔講野..對著個MON咁勁..?
你話有同人溝通既心都算

我覺得好撚痴線

真係會咁咩？

平時都同同事吹下水，傾下旅行，有咩食咁

咩料..10日AL都accept offer

Elixir 都識

Elixir 好好玩
用黎寫Restful

洗鬼靠agent咩

我係咪識得你
香港好少真 tech 狗
我都唔係

點會識，毒到連同事都冇兩句
我都唔係真tech 狗

話時話 Elixir 有咩實用嘅地方，有 friend 叫我玩，但好似好難

唔好鳩吹喎，七日年假真係得D 19到無得再19既公司先開得出

一年7日假都接受到
咩人來

香港start up公司都係咁開7日

FG 揾agent?

7日

做爛市
自己搵到工,下屆fg又係咁

係咪放勞工假
通常閪開有條路

12日AL都冇,你班友仔,唉
你地上一手又係
宜家到你地又接7日AL
有時唔好怪僱主閪..

好癲
發覺IT FG 通常唔太睇公司福利

見錢多少少就鳩衝
D老細計過條數，你拎多幾多，一樣加返你咁多辛水

7日AL 對比文職標準12日足足少左五日
當2萬一個月就已經無左五千蚊，返多左一星期工

1.每年薪酬調整
2. AL日數 ( >= 12, 10 = pass)
3.生日假
4.Claim醫療保

4樣是但一樣冇唔玩啦..

生日撞正假期，係咪可以退休

咁岩係星期六日/紅假可以 提早放 / 遲放

寫埋Expected AL

18 cs fg p仔
20k * 12 + not guaranteed bonus
13 al, medic, dental, $5000 study allowance

lm

做呢行柒頭IT,咁撚大壓力,
想胃好都幾難

識我都知我呢度屌柒IT呢行既常客,
都係個句,我成撚日就叫人咪撚入行做IT
係有班人就死都唔撚信仲入撚埋行,
香港IT就係賤.
燒錢部門,有獲就IT死先
公司資金短又係IT死
工作環境極度毒,我做個咁撚多間,我可以講你知,大部分IT狗工,(全撚部都係毒撚食飯)
就算有女,班女一樣唔會show尻你
仲有香港IT工就大撚把
閪既公司真係懷疑佔IT工既百份之85
比你搵到份好真係汁撚到
差既日日卒柒你,日日OT,認code唔撚認人

7日AL 既工,得罪講個句,百份之98%係閪工
我包你做唔耐

講真巴打,如果你做IT未深,真係咪撚再做呢D code狗
愈做愈撚自閉既工,有得比我簡,我一撚做就轉行
日日對撚住堆code,想唔自閉都幾撚難
加上你估真係唔撚大壓力既咩
有bug起身又趕,個人都急起身,
咩撚野慢性胃病都發作啦

唔差在啦，都得返半條命

而家做 in-house 都係俾人撚吓，唔洗點 OT。

食抗抑鬱藥都食咗成十年，差唔多啦。

依世人都係賤㗎啦

以前真係好有心學㗎，由初中玩 Flash 開始，都算攞過吓獎。

一心諗住大個做專才，入 Google, Facebook。

而家幾好呀，做咗隻狗

當年冇錢過美國讀，係咁㗎啦，埋土出嚟，咪入大公司做狗囉

窮命冇得怨嘅

今年其實先 24，如果死得真係有排捱，望都望快啲死，下世投胎去矽谷

我好似得 7 日，不過冇關係，我都唔放假，除咗睇精神科

最實用就係佢既multi threads
因為佢係黎自Erlang
佢處理大量thread 既能力好好

18 fg 做左三左月已經開始出白頭髮

24咁後生
我自從嚟左日本，好多病痛都無左，一年先睇左兩次細感冒。

香港個環境好撚易病，以前個個月都拎一日SL 真病，老細好唔滿意，依家係日本都無拎過，跟本唔需要

香港環境太濕 d病毒好易發得起 重有成日冇風 做工廠區真係好鬼易病

同你差唔多但多一個月糧

日本環境真係好好
食得又好

七日AL

你讀完個CS degree 得 個13K，14K， 7AL
甘心咩

你係勁，香港d 大學畢業都去到
年年都有人入到google

你係廢就廢

所以咪要投胎加技能點囉

[我要登上潮文界嘅寶座] HONG KONG NO IT #勸世文 #獅子山精神 #創科導航 #如有類同，實屬巧合

可以溝日本妹?

可惜聽講日本冇得移民，只有移居

同溝日本妹冇衝突

移居夠啦，全福利拎齊。

真係咁鐘意咪放棄埋中國藉， 歸化拎日本護照囉

移居有福利㗎咩，唔係土生土長先有？

你返工要比齊稅，福利同本地人無分別。
失業仲可以拎救濟金

好似好撚正咁，最衰小弟 50 音不全

講英文OK
不過而家開始學，過兩年就N2

朋友話考 N1 都冇乜用，因為 N1 冇口試，去到都要適應

正常，但講英文就ok
IT 狗係日本打橫行咁制

咁爽，當年15/16唔知學唔學日文好

而家 24，學唔學得切

得，返工都唔講日文，有cert 做下樣就夠，去左日本慢慢再學

信我，到時冇中產，只有貴族同奴隸

Fg 番左7日二 已經要禮拜六都要拎黎做野

點解會搞成咁？
工作量太大？

因為香港唔係矽谷

老老實實工作量太大應該同上司講返
如果佢惡言相向咁你就真係考慮下轉工啦
公司唔夠人咪請人囉屌，請唔到人就想將workload放係我度？
咪撚on9啦

對付啲等人用嘅公司好簡單，你唔妥協就OK
你話辭職佢仲驚過你

唔街週街都話請唔到人

一入去 咁岩assign 左份好撚趕既project

其他同事新入職輕輕鬆鬆頭幾個禮拜冇咩做 唔洗it 準時走

我就咁撚唔好彩 assign 左份 第一番份已經要chur Chur 地睇曬d docs 第二日開始打code 去到咁琴日話要deadline 點知做唔徹 去左星期一先dead 跟住禮拜六都拎左黎做

咁樣似係玩9你

做人做狗自己諗

不過可能當你讀cs嗰陣已經注定咗

走啦，仲問！裸辭穩過第二份啦

決定咗grad嘅時候18K

遇著d西工，無81k都咪撚做 。

你幾時辭職？

係香港好常見，琴日果間出offer比我，比宜家果份少1k

我企硬，有offer就遞佢老母

所以話FG又好，唔係FG又好，最緊要有定力
上網search下市價係點，interview嘅時候比啲信心，唔好比個interviewer 大到，offer自然到手

果間我講明 6點10分就要走

佢聽完之後有咩反應

出offer lo.再傾緊，壓我1k.我少1k無乜所謂，但做壞風氣就好撲街

聽住先 希望你真係有 真·馬爾代夫的生活

我做緊果間長期登廣告請人，睇路呀

咩字頭講唔講得

等我走左先

希望唔洗等太耐

之前見d呢到d巴打話harmonic好高人工
睇glassdoor d人 屌到仆街

岩岩入行係咁既
我覺得OK既
但佢真係當你狗咁摔就應該probat之前走啦

話說我做左呢間咁耐都無試過有deadline
都係自發性咁做野
自己度個期,預自己會卡係邊
我覺得咁樣先舒服

點解唔唸下點先入到
補個master 個類

宜家計埋通漲20k先合格

建議轉工

Fresh Grad 做緊N展非BS同civil
冇牌考睇落冇咩前途咁
博到盡去到30頭3萬頭人工左右

諗緊轉唔轉行入it 都叫有d it底
定it哩行仲慘

放假屌屌煙
鬆一鬆

7日就ot, 我估你之後的日子唔會好過
冇野做果陣禁下jobsdb la

死mk仔戴戒指

煙剷X全家

冇人叫你係街食 我淨係會係舖頭食

GAY

即係邊個戴緊帽

豬肉佬唔敢上水啦
講來講去又係IT冇女好毒唔出聲 D point

淘寶十零廿蚊都有隻啦

JOIN US
唔係你今世+下世都做IT狗

反彈閘住

IT根本就係各行各業入面最多女既行業,仲多過倫敦金
平時上下網又一日都唔駛點做

點解你星期六晚會係到,解釋下

再問你今世+下世都做IT狗

你今世+下世都做IT狗

你地公司人事問題嚴唔嚴重？

發生咩事

俾我咀咒成功

講事實,IT係香港慘過撚咁
事面閪工大把.IT呢行除撚左番五日,唔使日曬雨淋,我真係諗唔到有咩好處

fg 高人工算唔算好處？

好想好似 Code4Food 巴過到美國，可惜唔夠料

自學打code搵工應該學D咩

除左呢D仲有大把柒野,香港做IT無專嚴比人當狗使
如果做正間閪公司,除時完project完撚哂炒撚左你又得
你貴人工又要擔心比人炒既風險,炒左個高人工,換個新人番黎呢D經常發生
所以做IT想做得好D 千其間公司個時睇路

同人傾計
到時會有好多女同事撩你
你毒既話就唔好做呢行了

咁呢個認真答你,比人非專科真係算係高
但IT慘就慘係實在太撚多cert出左黎,加下呢行生態臭哂,狗屎垃圾又話做IT

學好啲英文，求其學少少 SQL，做一兩年轉去吹水位，開始撚吓狗每個月袋幾皮

生態臭晒都冇計
最緊要係自己份工唔臭就得

另外一個好處就係interview唔洗睇HR面色，做夠一年唔review唔加人工就跳走
至少暫時都係咁，個人舒服啲

求撚其學下Frontend 啲framework
入到去就日日溝marketing 女女
一兩年之後拎著啲experience 扮識野去做PM
騎撚著班P仔，屌佢地點解咁都唔識

求生之道

識做真係咁做
如果做code狗,做到高職都係,離唔開個狗字,咩都係比人點

有手有腳入行做IT here

係香港係咁啫

IT真係有好多唔同範疇嘅嘢同technology
但係香港做真係需要學咁多咩，一間公司點會無啦啦將自己套system 大改
就算vendor 都無會無啦啦由J2EE 變成 php㗎

唔係睇你識乜，而係睇你識扮啲乜

週街都係依啲 PM 喎

如果我之後做到 PM，咁我咪算唔係嗰個囉

依邊D BBQ 唔敢行埋黎

UI, UX, Design 先最易俾人捽
啲屄客乜屄都唔識指住叫你改都仲得

code 狗算好少少

講起UI UX,
UI UX簡直係IT狗既天敵,平時整到個閪design 雀咁撚樣,
老闆一buy就做撚死IT狗

所以我識少少 Photoshop 同 AI，得閒接吓垃圾 site 會講埋啲字要 outline

點可以成為一支有人用嘅針

唔太理解，出嚟做嘢咁耐，無論打自己工定幫人打工，都未試過 handle 咁多人事關係嘅環境。

都係獨揼揼多

豬肉佬又唱淡IT

呢行唔唱都咁淡
好似之前我做個間公司咁
想請個有經驗P仔,請撚左成大半年都請唔撚到
換住另一個Post請教畜,一個教畜位都幾十人份CV

在日本，大家一般對於 IT 就業環境會有所謂 3K 的印象。3K 可以有多種定義，一般指得是「きつい」（很拘束），「厳しい」（很嚴苛），「帰れない」（回不了家）。

等我反駁你啦

IT毒冇人傾計 - 渣貨VAN咪又係咁
冇女 - 地盤佬咪又係成班廢中棍, 又係有老婆有囡
成日OT工時長 - 會計HR唔講?
比人當狗撚 - 搵10,11k果D文員係咩
要成日Upgrade - 未必,做it inhouse D tech好舊
易比FG取代 - 大學,IVE教果D課程都好撚舊
唔夠FG轉數快 - 職場, programming(support) sense/exp贏哂
易人兜走 - 今時今日大撚把工轉哂contract, 冇哂長約

做咩最近又變左唱好

你見唱好d point全部都係搵屎比就知係反面踩緊，新玩法

害FG入行
不過唔緊要,我唱淡還唱淡但都係成日講,
死都唔信入左行,幾年之後,後悔個時就遲

你又唔講埋做IT既衰野

即將入行
有2個offer: programmer(web) or IT officer
長遠來講做programmer好定係infrastructure+network+server穩定？

穩定:programmer
升職做management:infrastructure+network+server

如果我選擇it officer應該要一腳踢+非交易時段要返工做backup/upgrade不過多野學
Programmer就唔使ot
長遠我諗會唔會做10年8載it officer之後假設升到system admin/manager 人工會高過向developer發展+穩定D

Programmer高1k左右，假/福利都好D

YES, 40,50歲你仲係打曲真係幾好笑
40,50歲舊底sup果班升左做senior engineer
番工quota下vendor價
得閒巡下閪,仲他條過曲狗
日日番工phone call煲下電話粥support d user

有D support 一個call傾成2,3個鐘
內容大約20% sup, 80%傾下去旅行果D狗屎垃圾
你一日接3,4個call已經放得工

係，平時無野做不過如果一有問題要孭鑊，inhouse金融行業到時跳樓都唔掂

你隻豬就黑

唔好比佢打呀

ricoh有個it trainee programme點睇

申利ee狗乜都唔識

FG跟我學,18k
番工批下腳皮又一DAY

我早幾個月apply 佢p位 in都無得in

巴打又請人？

又要返工

IT狗做到克林醒咁勁就好!

trainee programmer ?
10K 人工？

assistant programmer (AP)

FG學野有咩問題?
乜都唔識仲要比2皮你番來坐?

7AL
14K都有人做

it trainee =伏

唔識,做trainee 有咩問題
比10k你有咩問題

點樣train
html 學起

現實大把無料FG/HD 仔呢個價都照屌,
咪諗到個個IT仔都20,30K先得

無,你成世做IT(無得反彈無得擋)

岩岩係ctgoodjob到search it
簡個人工>20000
千幾份變左百幾份..

但咩唔係自己開既咩

大學生intern

嘩屌，呢排jobsdb 全撚部都係agent工

有時諗諗下，都覺得需要有班咁嘅人喺到話俾其他人知IT唔易做

冇佢地喺到點嚇走班想讀一個course 就轉行做IT嘅人

同冇工冇分別
agent好多假工

至少要讀個 HD 啦

今日都無得早放 真係垃圾公司

試過

盡快搵工然後轉工啦

放咁早 咪又係番屋企hea
10有10個都唔搞中秋啦
逼到成個路面塞哂

現實應該冇人同佢傾計
所以上網先覆咁多字

你就假,強汰弱
你勁自然搵多d
廢咪搵少d

比錢請你番來 唔通要老細做?
老細要既唔係解決方法
係要答案

agent呃CV未聽過？

番工靜係諗著放工

諗下短時間點幫公司完project

香港多左你呢d inhouse IT佬
所以科技先不進則退

無degree 都好難過HR

唔玩鳥 做假膠好悶

又玩悶左啦

熊仔食一半先，中秋利是

中秋完咪又係輸番轉頭

正常 IT 狗啲手指甲應該綑哂黑邊架

利申：指甲超乾淨

偽毒T連水都廢事上

太多負皮要避吓風頭火勢

死mk仔

望吓個荷包
決定做返條死毒撚

18fg 星期三開始入行了
web developer 15k 12日AL (我知人工好低 )

諗起第一日返就好緊張

唔洗緊張 比人屌硬

15k 可唔可以唔好做爛市

辭左職 瘋狂留垃圾比下手
寫得靚都襯寫handover doc個陣改柒d code

點解要咁做

no
p->p->p->p

呢樣真,上面坐滿哂人
邊有咁易PM到

P-P-P-失業-P-失業

=你
我=P->BA(將來)->屌下女寫下SQL 打電話少鳩個毒撚P仔度日

你=it9-it9-it9-it9 ...60歲

一向都係 P -> AP -> SA -> AP -> 看更

反彈

閘住反彈比你

再反彈(擋埋你反彈我個反彈)

馬爾地夫舉行總統大選，親中的強人總統雅門（Abdulla Yameen）意外敗北，民眾歡欣鼓舞上街慶祝。

馬爾代夫的生活有救啦

再反彈(擋埋你反彈我個反彈擋埋你反彈)

屌你，degree fg底線18

有冇公司今日唔係早放

再反彈(唔比擋)

再反彈(反擋比唔比擋)

冇人理你好慘

係

收你頭

你個咩位來

Degree fg 15K
你叫我呢啲HD仔點算

今日放假睇撚住你班on9趕收工做節

後日又返去到汪汪狗

唔洗ot已經算好 ，仲想早放咁過分

重有兩個鐘就放

果然係食屎的過程
仲有半個鐘就放

番半日都有既

今日返半日 己收工返屋企hea

熊仔全平，開心過中秋

再反彈(唔比反彈唔比擋)

各位汪汪今日準時放
小弟今日番半日番到來做節啦

3點先放 好慘

係 sad but true

佢同每一個新人都係咁講
你比人呃左

唔係早放

you = p -> ap -> sa -> 觀塘startup公司樓下看更
- > p -> ap -> sa -> 科學猿startup公司樓下看更...
係IT界無限輪迴

笑到我抽筋，真係當人傻仔

進修IT一年, 月入四萬，大量招生，hd即可

嘩屌 個post咁快del咗？？？

班垃圾mk玩sell course玩到上連登

通知
該會員帳號已被封鎖

yup 啱啱入返去 已經del咗

Admin好快手wo

88 已收工N個鐘,在家中嘆月餅

今日適逢中秋正日，7點打後
仲係度覆PO者係毒撚 , 今世做IT9
我負責摘名

已收工 但係塞緊車

今日打算6點準時走

返緊屋企

乜咁多公司今日早放

正路都早放啦
早放兩個鐘我覺得少

早放三個鐘 正

邊間呀

屌佢老鼠，宜家都未走一定19公司

岩岩訓晏教訓醒，聽日要返工了

日本有中秋節

拜山日嚟

屌,死癲千字文佬

頂咪QUOTA

青山走犯

too long dont read

無，感覺唔太伏，可以見下

又一讀IT讀到痴線打千字文..
大好青年, 搞成咁

就快會打埋bytecode 出黎

打下千字文囉

仲自問自答添..
師兄你冇事嘛

... 佢真係痴左線...

冇人陪，番屋企打code 算

毒

毒毒

C DOGTOR

HI

Hi

聽日又要返工

m記點會請少咗人呀，係冇人做呀

閪客又多 你屌埋我個份

IT 難開可以好難
香港既IT 層面就係好撚多都係拎DB, DB 塞野落去個web/app 個度
原來係on撚尻尻
再加上IT自從多左好撚多咩asso,hd
個幫asso/hd, 什至 大學個班,當哂IT係水泡
出到黎,無興趣搵唔到野做,狗屎垃圾又話IT,所以呢行咪臭哂
不過臭都好正常,好撚多公司都係咁,
閪下閪下,開價又唔係高,搵番呢班人.所以香港IT既生態就係咁

希望你個間唔係閪公司
唔係經濟唔好個時,你有咩下場應該會諗到

Sad but True
到你40幾個時,升唔撚到上去, 去搵工除撚左賤賣自己香腸開賤價
就算請撚到你,到40幾個時仲係18,22咁撚好精力咩
唔係真係做得看更

事實好多FG仔開呢D價

其實Admin怪撚錯哂佢
佢想講月入萬四姐

好老實咁講
寫program 上網搵source 自己改平常
但呢排發覺越黎越多人連要搵乜都唔識
連將個大問題拆件都唔識

越黎越多vendor 請人睇價錢行先，然後其他公司為慳錢outsource 俾呢堆vendor / 印度 / 大陸 / 菲律賓 之後中伏爛尾，隔年零就忍痛斬纜請返in-house role

肯做執屎然後識引導班user，成間公司就會當你神咁拜

發夢見到和記判左個project 俾印度佬
班印度佬一開會就講個platform 有乜用，成班九唔搭八

留名年半後和記要請人入去執屎

冇眼睇，佢地要食屎唔通唔俾佢食咩
跟住仲有班話自己「有heart」想讀course 轉IT
唔排除真係有，但會係小部份

明明係見到身邊啲IT狗人工唔差，又唔理IT狗平時要做乜，見人公開試低分入IT撈得唔錯就覺得自己叻過人

Money Oriented 咪認囉，又唔係咩唔見得光
最好笑係有班俾佢僥倖入行，唔夠三個月就怨自己唔好彩中伏，話想轉返行

根本係為錢，又冇能力冇興趣，見邊行搵到就想轉邊行

做IT有幾難
來來去去咪又係database拎野

食頭啖湯曲鳩寫,然後轉工
等下手下下手再下下下手不斷強姦個系統
寫D狗屎曲, 打中文comment
D variable 有撞就用數字排落去,廢事諗英文名比佢
user1, user2, user3...user10

試過睇唔明backend做乜, 又廢鬼事浪費時間研究
直接用jquery/javascript 直接做算
user 又唔覺, 我又快快手KO, 兩家有著數

有咁鳩做到咁鳩

20%-25%
你有膽/料/際遇，再高都仲得

如果你係helpdesk當我冇講過

咁20%應該冇問題
咩skill set?

咁實有啦

低過expectation 直情唔理佢
壓？請到第二個咪請
次次講完話「有比我更合適你就請佢」
第二日就有offer

試下27-28k

其實佢冇講錯
我當你22K叫27-28合理

thx咁即係其實唔洗比buffer佢壓

1年經收人28k其實唔難, 但要預左人地唔會好似fg咁對你就得。

個市真係旺到咁

1年經28k仲要唔難，我想問有邊d公司比得起

it幾旺市
做1年有28k已經多錢過政府EO
相等於ACO 11年後人工

宜家講緊1年30k 28k咪做爛市啦

咁又係office入面
有個電字都關it9事
canteen個電視轉唔到台
都搵隻寫曲狗落去

agger

有一年 programming support 依家19K 13個月糧 HD仔
應該叫價幾多好??
23K-25K得唔得?

物流 Java 想做返呢個title

所以你咪做爛市

得, 24k 底線
23k 100% real 做到
> 25k bonus

我係你就讀返個degree先，趁唔洗ot

有口話人,冇口話自己
你日日OT唔係做爛市

無。

唔該各位ching

睇你吹唔吹得，唔吹得加20-25%.吹得30-40%

人地buy就得

乜黎 見識少

佢出20k請fg你就見唔到佢個job ad啦

姐係ai?

D BBA狗最撚興
入U為左錢簡BBA
出來發現根本唔值錢咪轉黎做IT

試過直接copy左同一段code 改左個no.就算...

中秋過後,大把屎等你班IT9執
我就嘆個嗌個After Mid-Autumn Festival靚扒餐
鋸著雞扒啜著凍啡

覆你地班IT狗POST, 聽朝9點見。

打下曲吹下水又一日
又到年尾準備叫老細加人工

根本business係需要IT SKILL
或者咁講，係2018年IT = BUSINESS

利申 bba

至係碼你BBA有女屌, 讀IT淨係可以玩棍撞棍

睇小BBA，人地學少少SQL ，做BA ，過兩年head 住你班狗啦

你咪操algorithm囉, 識飛都無用，放工前比十個task你玩

所以咪話,有人唔做做狗

或者咁講，係2018年最搵到錢既 BUSINESS = IT

日日都買杯冰咖啡浪下浪下咁返工

擺低100個task都冇用
反正啲tasks排到2046
日日準時收工

大中小企都做過
Department head，無論邊個部門，都唔敢俾面色我睇
一個ba可以head到乜

BA識嘅大部分我都識
我識嘅BA大部分都唔識

都係嗰句，互相尊重咪幫下你
擺款嗰啲留返俾佢自己做
再唔係叫佢打贏哂咁多個department 再黎搵我

成間公司我最俾面就係admin同清潔大姐

遲D請個FG 入嚟日日OT，睇你仲有冇咁老定

教FG第一件事就係準時收工
逼自己分配好時間做唔同tasks+休息

OT個效率會下降，長期OT只會養個廢人出黎
用兩日做原本只需半日做嘅嘢

俾條deadline佢，唔得就早啲出聲
返工打機冇問題，你交到貨就得
唔好好似我公司而家個廢人咁
人地做7個man day做完
佢用咗50個man day連模都冇

所以有乜老唔老定，我用一個man day做緊其他人做兩三日嘅嘢

老老實實有實力真係咩都唔怕

但我同意一樣嘢，就係有能力都要靠把口識講俾人知

見過最犀利係又talk得又打得

Talk得都係有自信嘅表現

要外行人明你做緊乜/做緊嘅嘢係好難
好多時都要包裝下
如果唔係再打得都假

所以我而家聽到「好簡單」，例牌回應係「咁即係你識做？好多department拎左籌排緊隊，你覺得簡單咁交俾你

久而久知佢地會明其實唔簡單

大公司？

大中細都試過
要佢地知唔好亂quote日子
就係佢接完返黎做就逼佢出去跪一次玻璃先

大家都明爆大鑊第一個炒PM先
我係technical 我怕乜

I mean 你而家做緊大公司 in house？點解會有其他 Departure 排隊嘅？

腦細: FG:

理想
:呢個task 2日同我搞店
: 個task咁難 加多2日差唔多+準時放工
: 好 你舞得掂唔理你番來打機定上jav

現實
:呢個task 2日同我搞店
: 但可唔可以準時放工
:得 去hr出埋張支票走人

間公司full time員工有二百零人
算中型？

In-house黎

IT DEPARTMENT 呢

3個development role
Total 7個人

細啦

7個人。。。。。

同埋得三個寫CODE

另外4個係咩黎

另外咪Support同Dept head

in-house 幾十個IT唔常見下話
如果幾十人就唔洗點排隊啦

老電嗰種就有嘅，但都係講緊連埋其他國家成條team都冇10個developer

而家啲NMC in-house 都冇十個Developer
我諗係我見識少，香港真係in-house除左銀行/傳統大公司，應該冇乜機會可以去到幾十人？

巴打公司做咩field?

好多都係走咗請唔返

直頭係唔想請順便 cut budget

上面巴打係咪話公司仲請人
btw我公司 it人 total 3人

3 條友實做撚死

老電我係request 唔見HR
最後真係唔洗見

洗咩教 ot就唔做啦

真係要講
如果識自動波唔OT點會有人真係做到成隻狗咁

請教路

證明香港人深種奴基因

行開啦 日日OT

唔OT有乜路好教
你夠鐘就走人唔通佢拎刀斬你咩

老細:呀邊個邊個
聽日入房見一見我 有d野同你傾

呢句通常我同老細講

我地同一間公司 ？

次次做到攰就諗起巴打你 跟住個人即刻精神曬

企硬搞到收返個offer

唔ot就講明無問題，但壓我1k

有人出低過你

睇到都覺得慘

OT先值得1k

1）平時點稱呼（有人會撻中文全名 ）
2）做過乜freelance/PT，冇就FYP
3) 有興趣做乜（寫program都好多範疇，知道自己個in個位大約做乜都好緊要)

我自己去interview一般黎講唔夠45秒就講完

Btw，interview 眼神交流好重要，尤其自我介紹
閃閃縮縮會唔想傾落去

我會咁interview開頭:
1. 預期薪金比唔比到
2. 薪金增幅
3. AL?天 有冇醫療保

比唔到走人 無謂哂時間
職訓學校/教人interview果班
話唔好著重薪金福利真係on9

12k-20k果d工?
理想:20k
理想底線:18k
真係底線:17k
實際:13k

薪金增幅我又冇問
但expected salary/benefit/OT culture 一定會問
問完duties就問呢啲

0/按表現增福 一定唔做

1年exp黎講2萬人工算唔算低?

yes

fg第一日返工
E+係到睇佢地d code扮工(第一日冇野做)
捱多1個幾鐘就放喇

好好珍惜呢一日
第日ot到仆街

話說小弟fg 第一份java p仔工得17k
做左兩個月後覺得人工低就去搵工

家下搵到份20k而且福利勁好既p仔工
今日第二日返工就已經覺得自己唔會學到太多野
公司無svn 玩struct (第二條team) 而且我條team唔會接觸到任何db 唔洗寫sql

想請教下巴打們我應唔應該再轉工好
我上一份玩vaadin, angular js, RESTful API, svn, 而且要同唔同db玩遊戲 學到好多野

而且啲log垃圾到無朋友 係比普通人睇 我睇完真心覺得寫左等於無寫

3k都轉係咩玩法?

兩個月加3k變返正常價而且福利好 點知係咁...

求介紹

做半年多少少 叫23-4k好過啦
2個月多3k

咁要幾多先合理
me只係hd仔

點樣先可以唔變廢j 我垃圾

差唔多啦 想點

要係it生存係要學扮工
唔係學tech

有D好無恥，上到去先同你講底線再低1K

班infra狗已經冇晒影，垃撚圾
都係code狗nice d又玩得

唔係咁睇，兩個月就3K，4個月就6K，6個月就9K

dlkh 玩狗波啦
拋個波出去 同我接番番來

遲下做埋做黨主席添呀

點都係 係hea公司自修 好過OT到pk學野啦
除非個公司真係好勁好有名ja
唔好禁天真啦

識玩

冇野做>>>>好悶 番工白逗人工
有野做>>>>咁多野做 DLKH

it9

未grad果陣已明
要保持頭髮濃密
1不做vendor
2不追tech
3不ot

多謝師兄傳授秘技

自修=睇股票,睇最新新聞,上連登
睇車睇樓 睇今期6合彩

保持自己最新
唔係叫你自修tech

做白領都不知幾正
日日坐幾個鐘就白領人工

「警世」我是一個有十多年經驗的 IT 人, 今天我在公司哭了

FG都搵哂工仲係到擾敵係咩玩法

一年20k好好啦
Btw 咩field?

利申曲狗
依家準備咬你丁丁

高登潮文黎

奶油犬的故事

如何從濃厚ot文化既it部，每日準時走

講左咁耐OT都未敢轉工,懦夫

無人請，點轉

打開jdb 大把啦,懦夫

呢排agent 工好撚多

其實
只要有medical
有12-14日假以上
我又真係唔介意做agent工

12-14日，做開狗？利申：28日

得啦你勁啦威啦頒個獎比你好無?

炒鳩你老細啦

GOOD JOB

就嚟可以開個盤買你今日有冇ot

轉得多話jumpy唔請

星期六日咪唔洗o囉

聽住先 辛苦手足

見到上一手committed時間日日都8-9點，真係癡撚線

唔出奇，我果度冇強制OT
個個IT佬例遲走

巴打咩field咁好境

Asso仔一個，不值一提

一間好公司驚乜人地jumpy

比咁好PAY你，AGENT 賺咩

下個po叫 it狗叫春格劍掍撞棍，咁又一日

#999